瑞和街燒味一人斬料收錢包裝 袁國勇倡設針對措施 顧客：唔驚得咁多

香港大學微生物學系講座教授袁國勇今（13日）在商台節目稱，為控制新型冠狀病毒疫情，本港需要在高危控制點做好針對措施，例如斬料、收錢及包裝都由一人包辦的燒味店。本報今午在觀塘瑞和街一帶觀察，發現有燒味店檔販斬叉燒及打包飯盒後，僅以毛巾或圍裙清潔雙手，便直接向顧客收錢找續。部分燒味店只有一至兩人在樓面工作，所以檔販需兼任斬料及收錢。

檔販何先生表示，該店一向由老闆娘負責收銀，但老闆娘正休息，加上近日人手不足，他才需要「一手斬料，一手收錢」。他強調，每次完成現金找續都會用檔口的毛巾抹手，而且每隔15分鐘就會用熱水為毛巾消毒，避免病毒沾到燒味上。

在燒味店買飯的黃婆婆表示，平時甚少留意燒味店的衛生情況，但「幫襯街邊舖頭就係咁，唔驚得咁多」。顧客羅先生表示，燒味店的傳統習慣並非一時三刻可以改變，唯有自己小心一點，例如他一旦發現燒味飯的味道有問題，會即時翻熱才進食，避免感染病毒。

瑞和街冚非法賭檔 6男2女被捕兼收禁聚令告票

梁凱晴：唔該瑞和街啲人戴返口罩好唔好？

瑞和街街市男子拒戴口罩 食環署首次按599I提出檢控

瑞和街兩魚檔被食環署署長吊銷牌照七及十四天

被暫時吊銷牌照的食物業處所名單

觀塘 燒味及鹵味店 九龍觀塘瑞和街南安大廈地下A1號舖 興記潮汕鹵水專門店 14-08-2020 -
20-08-2020
(7 天)

觀塘 普通食肆 九龍觀塘瑞和街50-68號南泰大廈地下B鋪 大龍華燒味店 18-11-2019 -
01-12-2019
(14 天)

觀塘 新鮮糧食店 九龍觀塘瑞和街14F號地下 厚生肉食 25-07-2020 -
07-08-2020
(14 天)

觀塘 新鮮糧食店 九龍官塘瑞和街86號 地下(後部份) 萬方肉食公司鮮魚部 14-06-2020 -
27-06-2020
(14 天)

觀塘 新鮮糧食店 九龍觀塘瑞和街36號地下A舖 珍姐魚檔 10-06-2020 -
16-06-2020
(7 天)

牙勇係咪想同波台宣戰

你咸家產都未開到我年啊傻閪
你係到谷撚住都冇撚用你啖氣忍到下世啦柒頭
屌你老母開埋POST
比人笑都好過比你問到變豬頭啦傻閪
突然約訪問都知你兩手準備 日操夜操想搵我做沙包 你都戇撚鳩
正所謂 阿婆跑得快 一定有古怪
150%肯撚定有查哂冊嘅
咁突然搵我拎名單 你當我傻？屌你老味
比你笑我笠水 你叻囉
雖然笠水啫 你當我傻架？叫個傳染病主任從來唔計數出黎比你串鑊金 你老母生撚左你個腦未 屌你老母
咁點撚樣啊
我係唔撚答啊 你老味你咁撚勁唔撚問鍾南山？
係到問好撚威啊？問下啲死黑警啦屌你老母

警告你咪再25我老友

屌，賣雞蛋仔魚蛋嗰啲舖都係咁